\documentclass[10pt,a4paper]{article}

% Paquetes
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{paracol}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage{enumitem}

% Configuración de página
\geometry{left=1.25cm,right=1.25cm,top=1.5cm,bottom=1.5cm,columnsep=1.2cm}
\pagestyle{empty}

% Colores
\definecolor{SlateGrey}{HTML}{2E2E2E}
\definecolor{LightGrey}{HTML}{666666}
\definecolor{DarkBlue}{HTML}{0066CC}
\definecolor{Golden}{HTML}{E7A800}

% Configuración de hipervínculos
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    urlcolor=DarkBlue
}

% Comandos personalizados
\newcommand{\cvsection}[1]{%
    \vspace{10pt}
    {\Large\bfseries\color{DarkBlue}#1}\\[-4pt]
    {\color{Golden}\rule{\linewidth}{2pt}}
    \vspace{6pt}
}

\newcommand{\cvevent}[4]{%
    \textbf{\color{DarkBlue}#1}\hfill{\footnotesize #3}\\
    \textit{#2}\hfill{\footnotesize #4}\\[2pt]
}

\newcommand{\cvtag}[1]{%
    \tikz[baseline]\node[anchor=base,draw=DarkBlue!30,rounded corners,inner xsep=4pt,inner ysep=1pt,text height=1.2em,text depth=.25ex,fill=DarkBlue!10]{\footnotesize #1};
}

\newcommand{\cvachievement}[3]{%
    {\color{Golden}#1} \textbf{#2} -- #3\\[3pt]
}

\newcommand{\cvskill}[2]{%
    #1 \hfill
    \foreach \x in {1,...,5}{%
        \ifdim \x pt > #2 pt
            {\color{LightGrey!30}\faCircle}%
        \else
            {\color{DarkBlue}\faCircle}%
        \fi
    }\\[3pt]
}

\newcommand{\cvpub}[1]{\noindent\hangindent=1em\hangafter=1 #1\\[4pt]}

\begin{document}

% ============================================
% ENCABEZADO
% ============================================
\begin{center}
{\Huge\bfseries Fabián Belmar}\\[6pt]
{\large\color{DarkBlue}Doctor en Procesos e Instituciones Políticas}\\[8pt]
{\footnotesize
\faEnvelope\ \href{mailto:fbelmar@cepchile.cl}{fbelmar@cepchile.cl} \quad
\faPhone\ +56 9 76371608 \quad
\faGlobe\ \href{https://belmarfabian.github.io}{belmarfabian.github.io} \quad
\faOrcid\ \href{https://orcid.org/0000-0003-4239-1874}{0000-0003-4239-1874}
}
\end{center}

\vspace{10pt}

\columnratio{0.6}
\begin{paracol}{2}

% ============================================
% COLUMNA IZQUIERDA
% ============================================

\cvsection{Experiencia Académica}

\cvevent{Investigador Asistente}{Centro de Estudios Públicos}{2025 -- Presente}{Santiago, Chile}
Proyecto C22 - Métodos Digitales. Ciencia de datos y machine learning aplicados a fenómenos político-sociales.

\vspace{6pt}

\cvevent{Investigador Pasante}{Instituto Gino Germani, UBA}{2023 -- 2024}{Buenos Aires, Argentina}
Grupo de Estudios de Culturas Populares Contemporáneas.

\vspace{6pt}

\cvevent{Coordinador de Proyectos}{Centro de Análisis Político, UTALCA}{2018 -- 2023}{Talca, Chile}
Investigación, vinculación con el medio, análisis de datos electorales.

\cvsection{Publicaciones Destacadas}

\cvpub{\textbf{Corruption: An uneven field of research.} \textit{Societies}, 2025. Con A. Mascareño.}

\cvpub{\textbf{Ethnic solidarity in the non-programmatic distribution of benefits.} \textit{Ethnic and Racial Studies}, 2025.}

\cvpub{\textbf{Unpacking electoral competition.} \textit{Policy Studies}, 2024.}

\cvpub{\textbf{In search of the missing link.} \textit{Public Integrity}, 2024.}

\cvpub{\textbf{Writing constitution without parties?} \textit{Politics}, 2023.}

\cvpub{\textbf{Demanding non-programmatic distribution.} \textit{Policy Studies}, 2023.}

\cvpub{\textbf{Clientelism, turnout and incumbents' performance.} \textit{Social Sciences}, 2022.}

\cvpub{\textbf{Clientelismo en la gestión local.} \textit{Política y Sociedad}, 2020.}

\medskip
\textit{Total: 8 artículos WoS/Scopus publicados, 3 en prensa.}

% ============================================
% COLUMNA DERECHA
% ============================================

\switchcolumn

\cvsection{Formación}

\cvevent{Ph.D. Procesos e Instituciones Políticas}{Universidad Adolfo Ibáñez}{2020 -- 2025}{}
Distinción máxima. Tesis sobre corrupción y FIFA.

\vspace{6pt}

\cvevent{Lic. Ciencia Política y Adm. Pública}{Universidad de Talca}{2013 -- 2018}{}
Distinción máxima. Mejor egresado.

\cvsection{Habilidades}

\cvtag{R}
\cvtag{Python}
\cvtag{SQL}
\cvtag{STATA}
\cvtag{SPSS}
\cvtag{QGIS}
\cvtag{\LaTeX}
\cvtag{ATLAS.ti}

\vspace{8pt}

\cvtag{Análisis cuantitativo}
\cvtag{Machine Learning}
\cvtag{Ciencia de datos}
\cvtag{Análisis electoral}

\cvsection{Becas y Premios}

\cvachievement{\faTrophy}{Beca Pasantía ANID}{2023-24, 12,000 USD}
\cvachievement{\faTrophy}{Beca Doctorado ANID}{2020, 8,000 USD}
\cvachievement{\faTrophy}{Mejor Egresado}{U. de Talca, 2018}

\cvsection{Docencia}

\cvtag{Métodos Cuantitativos}
\cvtag{Análisis de Datos}
\cvtag{Políticas Públicas}
\cvtag{Administración Pública}

\medskip
Universidades: Talca, Diego Portales, Central, UAI, INACAP.

\cvsection{Idiomas}

\cvskill{Español}{5}
\cvskill{Inglés (escrito)}{3}

\end{paracol}

\end{document}
