\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% Paquetes básicos
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumitem}

% Configuración de página estilo Europass
\geometry{left=2.5cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm}

% Colores Europass
\definecolor{europassblue}{RGB}{0,68,148}
\definecolor{europassgray}{RGB}{128,128,128}

% Configuración de hipervínculos
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=europassblue,
    urlcolor=europassblue
}

% Estilo de tabla Europass
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}p{3.5cm}}
\newcolumntype{R}{>{\raggedright\arraybackslash}p{12cm}}

% Comando para secciones
\newcommand{\europasssection}[1]{%
    \vspace{12pt}
    {\large\color{europassblue}\textbf{\MakeUppercase{#1}}}\\[-2pt]
    \textcolor{europassblue}{\rule{\textwidth}{1pt}}
    \vspace{6pt}
}

% Comando para entradas
\newcommand{\europassentry}[2]{%
    \begin{tabular}{@{}L R@{}}
    \textcolor{europassgray}{#1} & #2 \\
    \end{tabular}
    \vspace{4pt}
}

\begin{document}

\pagestyle{empty}

% ============================================
% ENCABEZADO
% ============================================
\begin{center}
{\Huge\color{europassblue}\textbf{Fabián Belmar}}\\[8pt]
{\large Doctor en Procesos e Instituciones Políticas}
\end{center}

\vspace{10pt}

% ============================================
% INFORMACIÓN PERSONAL
% ============================================
\europasssection{Información Personal}

\europassentry{Correo electrónico}{\href{mailto:fbelmar@cepchile.cl}{fbelmar@cepchile.cl}}
\europassentry{Teléfono}{+56 9 76371608}
\europassentry{Sitio web}{\href{https://belmarfabian.github.io}{belmarfabian.github.io}}
\europassentry{ORCID}{\href{https://orcid.org/0000-0003-4239-1874}{0000-0003-4239-1874}}
\europassentry{Nacionalidad}{Chilena}

% ============================================
% EXPERIENCIA PROFESIONAL
% ============================================
\europasssection{Experiencia Profesional}

\europassentry{2025 -- Presente}{\textbf{Investigador Asistente}\\Centro de Estudios Públicos (CEP), Santiago, Chile\\Proyecto C22 - Métodos Digitales. Análisis de procesos sociales mediante ciencia de datos y machine learning.}

\europassentry{2023 -- 2024}{\textbf{Investigador Pasante}\\Instituto de Investigaciones Gino Germani, Universidad de Buenos Aires\\Grupo de Estudios de Culturas Populares Contemporáneas.}

\europassentry{2018 -- 2023}{\textbf{Coordinador de Proyectos de Investigación}\\Centro de Análisis Político, Universidad de Talca\\Recolección, sistematización y análisis de datos. Artículos académicos e informes.}

% ============================================
% EDUCACIÓN Y FORMACIÓN
% ============================================
\europasssection{Educación y Formación}

\europassentry{2020 -- 2025}{\textbf{Doctorado en Procesos e Instituciones Políticas}\\Universidad Adolfo Ibáñez, Chile\\Aprobado con distinción máxima.\\Tesis: ``Corrupción al margen del Estado. El caso de la FIFA''}

\europassentry{2013 -- 2018}{\textbf{Licenciatura en Ciencia Política y Administración Pública}\\Universidad de Talca, Chile\\Aprobado con distinción máxima. Mejor egresado de la generación.}

% ============================================
% PUBLICACIONES
% ============================================
\europasssection{Publicaciones Científicas}

\europassentry{Artículos WoS/Scopus}{8 artículos publicados, 3 en prensa. Revistas: \textit{Ethnic and Racial Studies}, \textit{Policy Studies}, \textit{Public Integrity}, \textit{Politics}, \textit{Social Sciences}, \textit{Política y Sociedad}, \textit{Societies}.}

\europassentry{Capítulos de libro}{4 capítulos publicados en editoriales académicas.}

% ============================================
% COMPETENCIAS
% ============================================
\europasssection{Competencias Personales}

\europassentry{Lengua materna}{Español}

\europassentry{Otros idiomas}{\textbf{Inglés:} Comprensión escrita B2, Expresión oral A2.}

\europassentry{Competencias digitales}{
\textbf{Programación:} R (Avanzado), Python (Intermedio), SQL (Intermedio), \LaTeX\ (Avanzado)\\
\textbf{Análisis estadístico:} SPSS, STATA, Jamovi (Avanzado)\\
\textbf{Análisis geoespacial:} QGIS (Avanzado)\\
\textbf{Análisis cualitativo:} ATLAS.ti, VOSviewer (Avanzado)}

% ============================================
% INFORMACIÓN ADICIONAL
% ============================================
\europasssection{Información Adicional}

\europassentry{Becas y premios}{
$\bullet$ Beca Pasantía Internacional ANID (2023-2024): 12,000 USD\\
$\bullet$ Beca Doctorado Nacional ANID (2020): 8,000 USD\\
$\bullet$ Mejor Egresado de la Generación 2018, Universidad de Talca}

\europassentry{Docencia}{Cátedras en universidades: Talca, Diego Portales, Central, Adolfo Ibáñez, INACAP.\\Áreas: Métodos cuantitativos, Análisis de datos, Políticas públicas.}

\europassentry{Árbitro en revistas}{\textit{Ethnic and Racial Studies}, \textit{PLOSone}, \textit{Economies}, \textit{Sustainability}, entre otras.}

\end{document}
